\documentclass[11pt,a4paper]{report}

% ta bort numreringen av sections m.m.
%\setcounter{secnumdepth}{-1}
% möjliggör klickbara länkar i innehållsförteckningen
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks,
  citecolor=blue,
  filecolor=blue,
  linkcolor=blue,
  urlcolor=blue
}

% stöd för svenska
\usepackage[swedish]{babel}
% stöd för utf-8
\usepackage[utf8]{inputenc}
% stöd för input, verbatim-block m.m.
\usepackage{verbatim}
% stöd för bilder och att de "flyter" i texten
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}

% kommandon för framsidan
\title{Tekweb \\ \large{Ett mobilanpassat ramverk för hemsidor}}
\author{Emilio Nyaray \\ emny1105@student.uu.se      \and
        Filip Gottfridsson \\ figoNNNN@student.uu.se \and
        Magnus Söderling \\ masoNNNN@student.uu.se      \and
        Markus Säfström \\ masaNNNN@student.uu.se
}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

% begin abstract
\begin{abstract}
Kortfattad sammanfattning av rapporten.
\end{abstract}
% end abstract

\tableofcontents
\newpage

% begin chapter
\chapter{Introduktion}
\section{Bakgrund}
Filips text om projektet.

\section{Mål}
Det vi kom fram till att tekweb skulle klara av under de första mötena.

\section{Begränsningar av projektet}
Här skriver vi vad vi lät bli att göra under arbetet med projektet.
% end chapter

% begin chapter
\chapter{Förarbete}
\section{Brainstorming}
I början av arbetet med projektet så brainstormade projektgruppen för
att få igång det kreativa tänkandet och harmonisera medlemmarnas mål och
visioner kring arbetet med projektet.

\input{brainstorming}

% till mad, om du vill bryta upp det här i två delar så är det bara att
% köra, mönstret för hur man gör det borde gå att utläsa i dokumentet :)
\section{Pappersprototyper och användarintervjuer}
Grejerna mad gjorde när han pappersprototypade och pratade med folk i
foobar.

\input{prototyping_interviews}

% end chapter

% begin chapter
\chapter{Arkitektur}
I detta avsnitt avhandlas ramverket och dess beståndsdelar samt ett
tillägg som gjordes för att möjliggöra förandet av statistik över vilka
sidor som besöks och i viss mån även vilka funktioner som används.

\input{design}
% end chapter

% begin chapter
\chapter{Implementation}
I detta kapitel beskrivs implementationen av den arkitektur som beskrevs
i det föregående kapitlet.

\input{framework}

\input{modules}

% end chapter

% begin chapter
\chapter{Utvärdering}
Hur gick det att genomföra projektet? Var det något särskilt som gick
bra/dåligt?

\input{evaluation}

% end chapter

% begin chapter
\chapter{Slutsatser}
Vi lyckades bygga en funktionell prototyp som tillgängliggjorde den
funktionalitet och information som på förhand bestämts med beställaren.

\input{conclusions}

% end chapter

% begin chapter
\chapter{Fortsatt arbete}
Skriva om vissa saker, bygga ut andra, rätta till knasigheter.

% bilagor...

\end{document}

